\usepackage[acronyms]{glossaries}
\makeglossaries
\newglossaryentry{devops}{name={DevOps},description={Ziel von DevOps ist die Reduzierung der Entwicklungszeit und kontinuierlicher Lieferung von Updates bei hoher Softwarequalität \cite{wikipedia_devops}}}
\newglossaryentry{fluentapi}{name={Fluent-Interface},description={Objektorientierte Programmierschnittstelle die sich durch Methoden-Verkettung auszeichnet \cite{wikipedia_fluent-interface}. Mehr dazu im Kapitel \ref{basics:fluent-api} \nameref{basics:fluent-api}}}
\newglossaryentry{noop}{name={NOOP},description={no-operation. Beschreibung für einen Aufruf der bewusst nichts tut}}
\newglossaryentry{permalink}{name={permalink},description={Link der dauerhaft zu einer bestimmte Version des Inhaltes führt, auch wenn es bereits eine neuere Version gibt}}

\newacronym{api}{API}{Application Programming Interface}
\newacronym{bsd}{BSD}{Berkeley Software Distribution}
\newacronym{cicd}{CI/CD}{Continuous Integration/Continuous Deployment}
\newacronym{erm}{ERM}{Entity Relationship Model}
\newacronym{gnu}{GNU}{Rekursive Abkürzung für \textquote{GNU ist nicht Unix}}
\newacronym{gpl}{GPL}{General Public License}
\newacronym{html}{HTML}{Hyper Text Markup Language}
\newacronym{http}{HTTP}{Hyper Text Transfer Protocol}
\newacronym{https}{HTTPS}{\acrshort{http} Secure}
\newacronym{jdk}{JDK}{Java Development Kit}
\newacronym{jql}{JQL}{Jira Query Language}
\newacronym{jre}{JRE}{Java Runtime Environment}
\newacronym{json-hal}{HAL+JSON}{\acrshort{json} Hypertext Application Language}
\newacronym{json}{JSON}{JavaScript Object Notation}
\newacronym{lts}{LTS}{Long Term Support (dt. Langzeitunterstützung)}
\newacronym{modocot}{MoDoCoT}{Moodle Dockerized Code Testing}
\newacronym{rest}{REST}{REpresentational State Transfer}
\newacronym{rpc}{RPC}{Remote Procedure Call}
\newacronym{saas}{SaaS}{Software as a Service}
\newacronym{scm}{SCM}{Source Code Management}
\newacronym{uri}{URI}{Uniform Resource Identifier}
\newacronym{xml}{XML}{eXtensible Markup Language}
\newacronym{yaml}{YAML}{Rekursive Abkürzung für \textquote{YAML Ain't Markup Language}}
